[年經]讀science既手足呢家返緊咩工?

其實讀science都幾好,又可以做保安/清潔/侍應

咁多位曬銀手足你地呢家係邊到發達/乞食？

保安

拎老綜

清潔
利申：開1:99漂白水好拿手

computer science 算唔算?

洗碗 幾好pay

雖然俾人當it狗,但人工應該都幾好

係投行做software engineer, 人工都過得去

跳船做it年收入/12有20k, 幾年exps

Scientists

engineering faculty請立即離開

mphil/PhD

lab

BSc

+1

想問double major stat 加CS係咪應該都唔錯？

大學lab tech

都幾practical既

保安猿

lab個行情係點 見佢成日請engineer 待遇如何 完全唔識師兄做lab

千奇唔好做 做左後悔一世

做LAD同ENGINEER兩樣野來

讀food and nutrition

係咪innovation lab 請 software engineer 呀?
做R & D 個啲

一係再讀做dietitian?

一早轉左行 諗住遲啲轉工做medical/ healthcare marketing

好唔好做?

大學 RA

補習，玩撚猿

不如講下幾耐人工至有20K/30K

廢青

入左bank 做trader

我唔係做返相關工作

20k做第3年野
30k做第4年野

搞衛生

識好多晒銀時做左幫辦

墳墓猿

同我差唔多
唔係搵得特別多 但得罪講句做相關工作好難有

= single major in CS
除非你又癲又爆4又presentable

校工

公墓猿

你professional grade

Chem 返緊lab

失業就兩個月

做行街sales應該有既

睇今年hku career report又多左人做sales

link?

咁賣藥個d起薪都萬尾兩萬頭
點都好過做個普通office

chem真係成個major改名做藥品銷售好過

AO

做緊IT。
但一直想做返major相關或者計數嘅工
但見朋友做lab人工好低

唔知做lab個啲手足點生存 人工低又ot又成日同chemical一齊

所以final year都無特登揾lab嘅工，係咁爾寫咗expected salary send過去lab，interview都無

有無手足分享下讀曬銀個陣做咩intern 通常聽到都係做lab仔咁

chem畢業後做三行
儲左錢開公司做老闆

當年做過finance公司既intern
而家做緊工程狗
不過已裸辭 就last day好撚爽

巴打係pure science定係本身cs/engine

嘥銀紙physics

應該特登開個post for pure science
讀數衰極都可以轉行it / finance坐下寫字樓打雜
Pure science 唔係做19sales呃下阿婆就係係lab過人世

Btw 勁人就唔好入黎呢個post睇下節墮 la

Chem 返大專做文職 無出息
同學部份轉返地盤，有幾個做到QC叫高過入息中位數
利申：有排都未到中位數 想死

Physics 畢業
而家做緊Procurement related
一個月差唔多30k

讀得science 普遍出路都係不外以下幾種

1) 政府工 (多數紀律部隊散仔)
2) 教書 (pgde多人爭, 搵日校教席又愈黎愈難, 做補習就要承受返禮拜六,日 同1-9pm既返工時間)
3) 普通文職 (一世冇得發圍)
4) 銀行back office analyst

係香港讀science真係無出路架
當年一心想食化驗呢行飯 點知入門學歷越嚟越高 屌 最後唔撚讀上去 嬲嬲地
唯有去考紀律部隊officer

屌

做咩工程，講唔講得
份工洗唔洗用腦？定做機械人一個？

Pure science 做it

4係hku入面都<5%
其他u就

做左幾年?

七年

Major stat minor cs 黎緊grad 想繼續讀上去 不過聽聞pg stat都好重視math 所以報左math diploma

想問下通常要做過銀行intern先請 我見hku 6901 report個到我覺得因為有RM/stat所以有啲水份

巴打做左幾多年
我同你個path 一樣
利申得14K

公務員

唔講啦行頭窄
做下報價見下客落下地盤開會俾人屌下咁囉
都算要用腦既但始終都係講經驗

喺美帝嗰度做緊實驗室經理，研究緊癌症

不過我喺美帝度讀大學

7年
不過唔係純procurement嗰種, 仲包埋招標個類

走左就唔好返嚟啦 外國先係曬銀既世界

咁係只限RM/stat架啦你預
比到儘計埋maths
只係我會將rm/stat當埋乞食science major

合理
science grad黎講算係咁

仲諗住曬銀仔仲有機會轉到銀行

phy chem bio機會係0
去搵AO EO機會都無咁低

6901黎講
earth sci/env sci/geo>stat/RM>food>math>phy/chem/bio

Phy grad 入bank做ibd, 不過唔係係香港讀
Physics

邊個sector 的procurement ?
人工算唔錯啦, 7年有30K............

why not join finance field ? 太辛苦？

上份工到而家大半年有多都未揾到工
In過既次數十份以內
而家頹到就快想跳樓
日日係到諗夠竟我呢個人有乜用

讀曬銀低賤啲呀清

個時諗Finance都係做admin野
不如做工程學下野
同埋工程人工高d嘛

準備考註冊營養師

今年yr2已經開始驚緊

手足係uk/aus

正苦

創緊業

Health inspector?

炸緊薯條

6901 -> Lab -> EO -> E&Y Con -> 而家

E&Y 離職果時連埋Bonus 5萬3
畢完業番工6年人工升左4倍

好耐無真正享受生活
黎緊會供架車同養貓玩下

中學ta, 做做下升lab tech 順手搞網店, 網店收入多過正職之後辭工

補充：Grad 完讀左個MSc
而家手痕仲讀緊另一個
下年先畢業

就黎讀到智障
但CV 係OK既，做耐左會有獵頭搵

巴打真係人生贏家

有付出架，放左工再讀書好累

以前番Lab 搵得少啲人又廢無上進心好唔甘心
每個月都諗緊點樣先做到所謂行內精英
衝左幾年到而家已經無左團火

今年先報，應該點都有一個offer 嘅
無人會去UK 啦
AUS 最平同埋一定包placement 同收international student

巴打咩hon
拎咩hon 同搵幾多錢是咪無咩關係

如果係finance back office 計, 人工未必好過engine
但MO/FO 就遠遠超過做engine 的回報, 個人認為..........

讀咩MSC轉E&Y con

我拎First. 但可以講無關係

好睇個人上唔上進同埋有無責任心

講真畢完業第一份工就想朝9晚5高人工
係香港都幾難實現

報EY 果時MSc未畢業所以無寫
我係6901 乞食科唔係RM

外賣仔

6年有5皮堅勁
邊範consulting 係咪environmental?

清做到eo都好勁

so sad but true

做緊某類medical chemist 收入同EO差唔多

係醫院定係公司撈,同埋巴打可唔可以講做啲咩

Degree出身Food Science做返以前中五畢業就做得既QA QC 重點人工不變

補習+網店

全部親力親為好撚攰

讀完pure sci做左3年lab 12變14k

最後考左officer

都係個句唔千祈唔好好入pure science

以後仔女想讀都唔會比佢讀

巴打幾多歲入officer

24

好彩抽身得早

紀律部隊幫辦？

喺香港讀science degree 算唔算唔係太重要

咁似radiotherapy個啲

3年lab 18k
無限ot 冇補水得補假

英文差考唔到政府工

唔重要
因為PHD重要D (如果你認真)

曬銀時 真係玩撚死人

lab 唔係靠ot 有18k唔錯啦,

雖然有ot 應該2xk

佢唔係話無限ot乜

建築物料lab撚
physical好搵過chem
又唔洗吸埋，接觸咁多有毒物質

hd fg要瘋狂ot先有20k

佢話無補水得補假

出面大行食補水上20無難度

兩舊屎揀一舊

science出路邊度差.....
Bsc畢業左幾年, 大部分同學都撈得幾好
藥廠sales, HI, EPO...etc
除非閣下咁睇唔開去做testing lab
利申: AFCD小薯

撈得好都係政府工。

巴打係漁護署幫辦？

起碼唔係D人講到乞食餓死咁慘囉
回問, 你估得啱既

HKU啦?
三大就仲有一線生機
非三大science=渣兜中既渣兜

做緊rm

16年science grad
做過大Corp MT之後轉左做RM
其實真係咁灰機咩 讀咩同做咩好似一啲都唔關事

我shitty...
以個人經驗講, 三大同學容易d喺頭2年搵到份正常既工.
而非三大同學會花多小小時間儲經驗同改進自己同其他人爭咁囉

某正苦部門lab

邊個部門

gov lab?

做藥廠sales 唔知幾好搵，有邊間大廠唔講啦，唔洗擾敵

大學RA +1

揸的士

巴打 可否教我點考fo

我也想知點考？

巴打英文名L 字頭?

math grad 做緊asset management

actuarial ->reinsurance->risk man-> asset man 人工4年跳左 2.5倍
唔好睇唔起自己

1. 相關經驗 eg. ocean park, contract FO
2. 熟讀動植物相關法例
3. 其他基本interview野, 中英文
4. 溫afcd官網

唔好估
行頭太細不便回應

相關經驗

其實唔難
最怕之後考唔到啫